[鬧航] 高松返港航班遇卡努轉飛大阪 快運累客滯留

鬧人手緊張的香港快運遇上「卡努」，結果累旅客被迫滯留外地一日。有市民原定周日(十五日)下午乘快運UO3523航班從日本高松返港，雖然當時香港正掛八號波，但快運沒任何公布，她遂按計劃到達機場且順利過關，卻突獲告知原接載他們返港的客機已轉飛大阪，各人只能在候機室呆等：「無人講當晚(十五日)有無機嚟接，香港打風，但之前班機點解去咗大阪?」快運回覆時未有明確回應UO3523延誤是否與之前航班轉飛大阪有關，只解釋是因惡劣天氣延誤，並就事件致歉。

在高松個人遊的李小姐稱，十五日下午的快運UO3523航班，原定在當地時間三時起飛，預計香港時間傍晚六時返抵。由於她知悉香港當日早上因颱風「卡努」來襲而發出八號烈風或暴風信號，故出發前往高松機場前，已查看航班會否因香港有風暴要延遲或取消，在未有顯示任何新安排下，她遂按時到達機場及辦理登機手續，職員未有透露航班會延誤，她於是過關到達候機室等候登機。

等到原定起飛時間已過，航空公司未有安排乘客登機，更完全沒有公布最新資訊，李小姐其後知悉同日較早時間由香港飛高松的快運UO3522航班已轉飛大阪，她更感焦急。最後，快運確定UO3523要延至十六日下午才啟航，她惟有無奈急尋酒店：「好彩搵到房，但一個人出返市區幾慘，快運應該早少少通知。」

李小姐終在十六日約五時返抵香港，比原計劃遲了近廿三小時。香港快運解釋，當日的UO3523航班因惡劣天氣延誤，快運已向受影響旅客派發一千日圓餐飲禮券，並提供一百美元酒店住宿補償，至於同日的UO3522航班在香港國際機場起飛後，因「卡努」強勁風勢致不適宜在高松機場安全降落，故決定轉飛大阪。

卡努唔係吹香港咩？點樣因「卡努」強勁風勢致不適宜在高松機場安全降落

第二日先有機,好心就一大清早就去有因航的機場啦,返黎再claim保險